\documentclass[14pt,a4paper,report]{ncc}
\usepackage[a4paper, mag=1000, left=2.5cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm, headsep=0.7cm, footskip=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{listings} 
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{adjustbox}
% \usepackage{flafter}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}} 
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\lstset{% Собственно настройки вида листинга
inputencoding=utf8, extendedchars=\true, keepspaces = true, % поддержка кириллицы и пробелов в комментариях
language=Pascal,            % выбор языка для подсветки (здесь это Pascal)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,          % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,               % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,              % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,           % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,     % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,               % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                  % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,               % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,            % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false,    % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}      % если нужно добавить комментарии в коде
}

\begin{document}

% Переоформление некоторых стандартных названий
% \renewcommand{\chaptername}{Лабораторная работа}
\def\contentsname{Содержание}

% Оформление титульного листа
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{
Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\[5mm]
Кафедра компьютерных систем и технологий.
}

\vfill

\textbf{
	Лабораторная работа №: 6. Состязания сигналов в цифровых схемах \\[6mm]
}
\end{center}

\hfill
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Выполнил студент:\\[2mm] 
Мельников Иван Алексеевич\\
группа: Б21-503\\
Login: Login: B21\_503\_14\\
Password: RG5dH65y\\[5mm]
\end{minipage}%
\vfill
\begin{center}
 Москва, \theyear\ г.
\end{center}
\end{titlepage}

% Содержание
\tableofcontents
\newpage

\section{Цель работы}
изучить различные виды состязаний сигналов в комбинационных схемах;
овладеть методами анализа состязаний сигналов в цифровых схемах и методами синтеза схем, свободных от состязаний сигналов;
получить навыки экспериментального выявления состязаний сигналов в цифровых схемах.

\subsection{Подготовка к ЛР}
\begin{itemize}
	\item Изучить описание лабораторной работы.
	\item Построить по заданной функции комбинационную схему на элементах И-НЕ.
	\item Определить для построенной схемы все статические и логические состязания, 
		т.е. определить пары наборов, переход между которыми может вызвать ошибочное переключение схемы. 
		Найти также одну пару наборов, переход между которыми вызывает функциональное состязание.
	\item Произвести синтез схемы, выполняющей ту же функцию, что и в варианте, но свободную от статических и логических состязаний.	
\end{itemize}

\subsection{Порядок выполнения}
\begin{itemize}
	\item Выполнить ввод двух вариантов комбинационной схемы в редакторе схем системы Xilinx Foundation. 
	\item Исследовать моделированием процесс переключения комбинационных схем при переходах между всеми найденными парами входных наборов.
		Моделирование выполнить в режиме Unit, учитывающем единичные задержки элементов. 
	\item	Показать преподавателю на экране дисплея работу схем на найденных переходах. 
	\item Выполнить размещение проекта на кристалл
	\item Сдать преподавателю оформленный отчет в конце занятия.
\end{itemize}

\newpage

\section{Комбинационная схема, построенная по функции, заданной в варианте}

\\ $\displaystyle F = (x_2 \overline{x_0}) \lor (\overline{x_3} x_1) \lor (x_3 x_0) $
\\ $\displaystyle F = (x_2 | \overline{x_0}) | (\overline{x_3} | x_1) | (x_3 | x_0) $

\begin{table}[H]
\tabcolsep7.5pt
\caption{}
\label{tab1}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      N & $x_3$ & $x_2$ & $x_1$ & $x_0$ & $F$  \\ \hline
      0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
      2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
      3 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      4 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 \\ \hline
      5 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
      6 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
      7 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      8 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      9 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
     10 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
     11 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
     12 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 \\ \hline
     13 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
     14 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
     15 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Эталонная карта карно}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline
		0  & 4 & 12 & 8 & 00 \\ \hline
		1 & 5 & 13 & 9 & 01 \\ \hline
		3 & 7 & 15 & 11 & 11 \\ \hline
		2 & 6 & 14 & 10 & 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Карта для заданной функции}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline

		0  &  1 &  1 &  0 		& 00 \\ \hline
		0  &  0 &  1 &  1 		& 01 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  1 		& 11 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  0 		& 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Эталонная диаграмма Вейча}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
	\hline
      	.                & \multicolumn{2}{|c|}{$Q_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{Q_2}$}  & .               \\
      	\hline
  \multirow{2}{*}{$x_3$}                 & 12 & 13 &  9 &  8                                & $\overline{x_1}$       \\ 
      		                             & 14 & 15 & 11 & 10                                & \multirow{2}{*}{$x_1$} \\ 
  \multirow{2}{*}{$\overline{x_3}$}      &  6 &  7 &  3 &  2                                &                        \\
      		                             &  4 &  5 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$       \\ 
      	 \hline
      	 .                & $\overline{x_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$x_0$} & $\overline{x_0}$ & .                        \\ 
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{диаграмма для заданной функции}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
	\hline
      	.                & \multicolumn{2}{|c|}{$x_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{x_2}$}  & .               \\
      	\hline
  \multirow{2}{*}{$x_3$}                 &  1 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$       \\ 
      		                               &  1 &  1 &  1 &  0                                & \multirow{2}{*}{$x_1$} \\ 
  \multirow{2}{*}{$\overline{x_3}$}      &  1 &  1 &  1 &  1                                &                        \\
      		                               &  1 &  0 &  0 &  0                                & $\overline{x_1}$       \\ 
      	 \hline
      	 .                & $\overline{x_0}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$x_0$} & $\overline{x_0}$ & .                        \\ 
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{schema1}
\end{center}

\section{Этап определения состязаний в комбинационной схеме}
	\subsection{Статические состязания}
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Карта для заданной функции}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline

		0  &  1 &  1 &  0 		& 00 \\ \hline
		0  &  0 &  1 &  1 		& 01 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  1 		& 11 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  0 		& 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	Статические состязания: 7<->15, 14<->15, 3<->11, 12<->13
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.7]{static}
\end{center}

	\subsection{Логические состязания}
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Карта для заданной функции}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline

		0  &  1 &  1 &  0 		& 00 \\ \hline
		0  &  0 &  1 &  1 		& 01 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  1 		& 11 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  0 		& 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	Логические состязания: 3<->15, 7<->11, 13<->14, 12<->15
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.7]{logic}
\end{center}

	\subsection{Функциональные состязания}
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Карта для заданной функции}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline

		0  &  1 &  1 &  0 		& 00 \\ \hline
		0  &  0 &  1 &  1 		& 01 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  1 		& 11 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  0 		& 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	Функциональные состязания: 4<->7, 2<->14
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.7]{func}
\end{center}

\newpage


\newpage

\section{Синтез комбинационной схемы, свободной от статический и логических состязаний}
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Эталонная карта карно}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline

		0  &  1 &  1 &  0 		& 00 \\ \hline
		0  &  0 &  1 &  1 		& 01 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  1 		& 11 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  0 		& 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Карта для заданной функции}
	\label{tab2}
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
	\hline
		00 & 01 & 11 & 10 & \\ \hline

		0  &  1 &  1 &  0 		& 00 \\ \hline
		0  &  0 &  1 &  1 		& 01 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  1 		& 11 \\ \hline
		1  &  1 &  1 &  0 		& 10 \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

\\ $\displaystyle F = (x_2 | \overline{x_0}) | (\overline{x_3} | x_1) | (x_3 | x_0) | (x_2 x_1) | (x_1 x_0) | (x_3 x_2)$

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{schema2}
	\includegraphics[scale=1]{static2}
	\includegraphics[scale=1]{logic2}
	\includegraphics[scale=1]{func2}
\end{center}

\end{document}

\end{document}
